青衣國際幼稚園爆流感停課

2019年01月16日

青衣國際幼稚園爆流感停課

港鐵清潔工在青衣車務控制中心消毒。讀者提供圖片

【本報訊】冬季流感肆虐，本港昨新增11宗成人嚴重流感個案，再多3人死亡，另新增1宗兒童嚴重流感個案，由去年12月30日至昨日嚴重個案增至108宗，共42人死。英基轄下青衣國際幼稚園爆發流感，決定即日起停課至下周一（21日）。該校家長向《蘋果》投訴，校方不讓學生帶口罩上學，有學生更在進校門時被老師要求除下口罩。

衞生防護中心表示，截至昨日該校有17名學童受影響，包括5男12女，年齡均為4歲，另有一名女職員受感染。他們前日起先後出現流感病徵，一人需入院接受治療，全部病人情況穩定。衞生防護中心人員已建議學校所需感染控制措施，預防流感爆發。該校正接受醫學監察，中心人員今日會到該校視察，停課安排乃學校自行決定。

不准學生帶口罩

該校校長Vicky Bewsey昨向家長發信宣佈停課，指受感染學童人數持續上升，停課是最有效防止流感擴散的方法惟有該校家長投訴指，早前其兒子病癒後戴口罩上學，在校門被老師要求除口罩，該校學生手冊更列明上學的學童不可戴口罩。英基學校協會覆稱，學校要求學生不戴口罩，是因有清楚要求如學生身體不適或有病徵，就需請病假不要回校，校方亦有通知衞生防護中心有關不戴口罩的措施。

港鐵男員工中招

學校及院舍爆發個案不斷上升，昨日單日錄得44間幼稚園或幼兒中心、9間小學和2間中學爆發流感樣疾病個案，連同其他院舍個案共62宗，受影響人數達365人，當中包括九龍城的拔萃男書院附屬小學及粉嶺的香港五常法幼稚園，分別有21名和24名學童受感染，其中6名五常法幼稚園學童入院治療，情況穩定。

另外，位於青衣的港鐵車務控制中心，一名男員工上周五（11日）不適，之後一直請病假休息，至前日確診患上H1N1甲型流感，港鐵收到報告後立即安排清潔工到各樓層消毒。

■記者鄧力行、嚴敏慧

上一則
上一則
錫細唔錫大曾虐長女判感化 偏心父母偷手機賊贓塞幼女背包

下一則
下一則
護士周日遊行 鬧爆醫管局

應該好快全港都停了

返來了